\documentclass[a4paper]{article}
\setlength{\parindent}{0 pt}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{tikz,tkz-tab}
\usepackage{listings}
\usepackage{geometry}
\geometry{hmargin=2.5cm,vmargin=1.5cm}
\newcommand{\noun}[1]{\textsc{#1}}
\numberwithin{equation}{section}

\begin{document}
\title{Info111 : Rapport de projet \textquotedblleft Squadro\textquotedblright}
\author{Anatole \noun{Dedecker} \& Julien \noun{Berry}}
\date{}

\maketitle

\section{Démarche globale}
Un de nos objectifs majeurs, dans ce projet, était de se forcer à utiliser de bonnes pratiques de programmation, notamment car le développement en groupe était une nouveauté pour nous deux.   Au niveau de la méthode, nous avons donc utilisé des outils classiques tels que \texttt{git}, \texttt{make}, et avons convenu rapidement de conventions diverses. Au niveau du code, cela nous a incité à mettre l'accent sur la modularité du programme. Ainsi, avant même que le fonctionnement du jeu ne soit développé, nous avions déjà le squelette de son fonctionnement, en programmation orientée objet. Cela nous a notamment permis de pouvoir développer un certain nombre d'interfaces, de menus ou d'IA sans avoir à revoir en profondeur le fonctionnement du jeu, et a ainsi permis une dissociation des tâches bien plus simple. \\
Finalement, nous avons donc un jeu entièrement fonctionnel, jouable depuis 3 interfaces, paramétrable depuis 2 menus, et avec 6 IA différentes. Nous n'avons bien évidemment pas évité certaines difficultés, notamment celles liées à l'utilisation de trois librairies graphiques distinctes (conflits, problèmes de \texttt{locale}...), à l'utilisation de templates, à des soucis d'encodage et au lot usuel de \texttt{segmentation fault}. De manière plus générale, les points qui nous ont demandés le plus d'investissement et de travail sont :
\begin{itemize}
  \item l'implémentation des mouvements du jeu
  \item la gestion de la sauvegarde au bon format
  \item l'apprentissage de nouvelles librairies
\end{itemize}
\section{Guide de l'utilisateur avisé}
Pour compiler l'ensemble du projet, entrer \texttt{make clean \&\& make}. \\
Les librairies nécessaires à la compilation sont \texttt{SFML}, \texttt{ncurses} et \texttt{gtkmm}. Les paquets correspondants sous Debian sont \texttt{libsfml-dev}, \texttt{libncuses5-dev} et \texttt{libgtkmm-3.0-dev}. \\
La syntaxe de lancement du jeu est : \texttt{./squadro [paramètre raccourci] [paramètre=valeur]}. \\
Du fait de la modularité du programme, de nombreux paramètres sont modifiables, soit en passant des arguments à l'exécutable, soit en passant par un menu. \\\\
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
Paramètre & Valeur & Description\\
\hline
\texttt{menu} & \texttt{gtk} & Menu graphique, par défaut\\
\cline{2-3}
& \texttt{tty} & Menu en ligne de commande\\
\cline{2-3}
& \texttt{none} & Pas de menu\\
\hline
\texttt{difficulty} & \texttt{easy} & 5 pions, par défaut\\
\cline{2-3}
& \texttt{normal} & 7 pions\\
\hline
\texttt{interface} & \texttt{sfml} & Interface GUI utilisant la librairie SFML, par défaut\\
\cline{2-3}
& \texttt{tty} & Interface basique en ligne de commandes\\
\cline{2-3}
& \texttt{curse} & Interface évoluée en terminal, utilisant la librairie ncurses\\
\hline
\texttt{loadPath} & \texttt{none} & ne pas charger de sauvegarde\\
\cline{2-3}
& nom de fichier & le jeu adaptera les paramètres à ceux de la sauvegarde\\
\hline
\texttt{savePath} & \texttt{none} & ne pas sauvegarder la partie\\
\cline{2-3}
& nom de fichier & sauvegarde à chaque coup dans le fichier\\
\hline
\texttt{ai1/ai2} & \texttt{none} & humain, par défaut\\
\cline{2-3}
& \texttt{random} & mouvements valides aléatoires\\
\cline{2-3}
& \texttt{linear} & trajet complet du pion 1, puis 2\dots\\
\cline{2-3}
& \texttt{naive\_advancement} &Choix en fonction d'une mesure de l'\textquotedblleft avancement\textquotedblright, \\
\cline{2-2}
& \texttt{advancement} & à plus ou moins long terme \\
\cline{2-2}
& \texttt{advanced\_advancement} &\\
\cline{2-3}
& \texttt{neural\_net} & Choix en fonction d'un score déterminé par un perceptron\\
\hline
\end{tabular}\\\\
Notons également l'existence des paramètres raccourcis suivants : \texttt{new} lance une nouvelle partie, et \texttt{noMenu} passe l'affichage du menu.
\end{document}
